
\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage[T1]{fontenc,url}
\usepackage{textcomp, mathpple, esint, listings}
\usepackage{wasysym, graphicx, gensymb}
\usepackage{cases, color} %, tabular}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{fancyvrb, pifont}

\DefineVerbatimEnvironment{code}{Verbatim}{fontsize=\small}
\DefineVerbatimEnvironment{comment}{Verbatim}{fontsize=\small}
\DefineVerbatimEnvironment{example}{Verbatim}{fontsize=\small}

\newcommand{\tema}[1]{\textbf{Tema: }\textit{#1}\\}
\newcommand{\navn}[1]{\textbf{Navn: }\texttt{#1}\\}

\title{Oppgaver til uke 2 \\ Variabler, programflyt og kommentarer}
\author{NRK}
\date{}


\begin{document}

\maketitle
\noindent
\subsection*{Oppgave 1}
Hva tror du følgende program skriver ut til terminalen? Diskuter med sidemann.

\begin{verbatim}
alder = 30
print("Din alder er", alder)
alder = 15
\end{verbatim} 


\subsection*{Oppgave 2}
Denne oppgaven kan dere velge å gjøre for hånd eller skrive på maskin. Lag et program som gjør følgende:
\begin{enumerate}
    \item Lag et program som lagrer to verdien med verdien 3 og 4.
    \item Pluss sammen og print verdien av resultatet
    \item Finn differansen og print ut verdien av resultatet
    \item Del 3 på 4 og print ut verdien av resultatet
    \item Gang sammen tallene og print ut verdien av resultatet.
\end{enumerate}

\subsection*{Oppgave 3}
Hva blir printet ut her? Hvorfor?
\begin{verbatim}
tall1 = "12"
tall2 = "3"
tall3 = tall1 + tall2
 
print("Tall 1: ", tall1, "og tall 2: ", tall2, "blir til sammen: ", tall3)
\end{verbatim}

\subsection*{Oppgave 4}
\begin{enumerate}
    \item Hva blir utskrift av følgende program? \\
    \texttt{print("NRK er bedre enn Netflix!")}
    \item Hva blir utskrift av følgende program? \\
    \texttt{print('NRK er bedre enn Netflix!')}
    \item Hvordan vil man kommentere ut linjen ved å bruke en enlinjes kommentar?
    \item Hvordan vil man kommentere ut linjen ved å bruke en kommentar som kan gå over flere linjer?
\end{enumerate}


\subsection*{Oppgave 5}
Lag to variabler, en for bredde og en for høyde. Bestem selv verdiene. Skriv ut verdiene til terminalen. Lag en tredje variabel for arealet til rektangelet med verdi bredde ganger høyde. Skriv ut arealet til terminalen.



%\subsection*{Oppgave 5}
%Skriv et lite program som tar navn og hva en person har som yrke som input og deretter skriver ut “Hei! <navn> jobber som <yrke>!”. Husk å gi tydelige beskjeder om hva som forventes som input av brukeren. 
 %\\\\
%Eksempel:
%\it{Hei! Heidi jobber som utvikler!}
\end{document}