
\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage[T1]{fontenc,url}
\usepackage{textcomp, mathpple, esint, listings}
\usepackage{wasysym, graphicx, gensymb}
\usepackage{cases, color} %, tabular}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{fancyvrb, pifont}
\setlength\parindent{0pt}
\DefineVerbatimEnvironment{code}{Verbatim}{fontsize=\small}
\DefineVerbatimEnvironment{comment}{Verbatim}{fontsize=\small}
\DefineVerbatimEnvironment{example}{Verbatim}{fontsize=\small}

\newcommand{\tema}[1]{\textbf{Tema: }\textit{#1}\\}
\newcommand{\navn}[1]{\textbf{Navn: }\texttt{#1}\\}

\title{Oppgaver til uke 6 \\ Dictionaries}
\author{NRK}
\date{}


\begin{document}

\maketitle
\noindent

\subsection*{Oppgave 1}
Dette er en forenklet versjon av hvordan programmet Lindmo er representert fra et av NRK TV sine API-er.
\begin{verbatim}
lindmo = {
	    "id": "abe0f2e1ef19ab6e150cabfd46377a58",
	    "title": "Lindmo",
	    "subtitle": "Norsk talkshow"
	    "category": "underholdning",
}
\end{verbatim}

\begin{enumerate}
\item Gitt en ordbok \textit{(eng: dictionary)} som \texttt{lindmo}, hvordan får man tak i og printet kategorien?
\item Hva skjer dersom man prøver å printe ut \texttt{lindmo["seriesType"]}, dersom \texttt{seriesType} ikke fantes? Hva kunne man brukt i stedet for å unngå å få en feilmelding?
\item Legg til en verdi for seriesTypes. I API-et er serietypen \texttt{standard}.
\item Fjern id-feltet.
\item Skriv ut alle feltene i ordboka.
\end{enumerate}

\subsection*{Oppgave 2}

\begin{enumerate}
\item Lag en ordbok \textit{(eng: dictionary)} som heter \texttt{ansatte}.
\item Nøkkel \textit{(eng: key)} skal være ansattnummer og verdi \textit{(eng: value)} skal være navn. For eksempel kan du legge inn \texttt{"n652508": "Malin"}.
\item Malin skal legges inn med fullt navn, så endre verdien til ansattnummer \texttt{n652508} til å være \texttt{Malin Aandahl}
\item Skriv inn ditt eget nummer og sjekk at du kan skrive ut både ansattnummer og navn.
\item Print ut kun ansattnummerene.
\item Print ut kun navn.
\end{enumerate}


\subsection*{Oppgave 3}

Hva er forskjellen på \texttt{items()},  \texttt{keys()} og  \texttt{ values()}?

\subsection*{Oppgave 4}
Anta at du driver et lager til kaffebarer. Du ønsker å lagre beholdningen din av varer i en ordbok \textit{(eng: dictionary)}. Per dags dato har du 100 kaffebønner, 400 melk, 100 sjokolader og 70 karameller. 

\begin{enumerate}
\item Lagre alle disse verdiene i en ordbok, hvor type vare er nøkkel og antall i beholdningen er verdi. Print ut alle verdiene og sjekk at de er korrekte.
\item  Du får nå en bestilling på 20 kaffebønner, 40 melk, 10 sjokolader og 2 karamell. Sjekk om du har nok i bestillingen. Om du ikke har nok, print ut \texttt{Bestillingen kunne ikke gjennomføres}. Hvis du har nok, oppdater bestillingen og print ut den nye beholdnigen. 
\end{enumerate}
\end{document}